[仆街] 粵港澳三地推計劃 合資格港澳跨境私家車可通行三地

粵港澳三地推計劃 合資格港澳跨境私家車可通行三地
香港電台-港聞

2019年10月23日 下午1:49

運輸署宣布，粵港澳三地政府同意推出港珠澳大橋大灣區配額計劃，讓合資格港澳跨境私家車可通行三地，進一步善用大橋和配合大灣區發展。發言人說，現時香港跨境私家車只能經粵港和港澳口岸分別往來兩地，計劃可讓合資格的香港跨境私家車，利用大橋行走三地。

計劃下的香港跨境私家車配額持有人，除了原有口岸的配額，將獲加簽連接粵澳之間的蓮花口岸（横琴口岸），並按需要獲加簽連接港澳的大橋澳門口岸及或深圳灣口岸，以便有關車輛可在粵港澳大灣區內，利用大橋穿梭粵、港、澳三地。

發言人說，三地政府同意分兩階段實施新計劃，首階段為試驗計劃，本月內接受申請，次階段為正式計劃，預計明年推行。

試驗計劃受惠的私家車數目預計約40多輛，運輸署將於本月28日後，發信邀請合資格的配額持有人提出申請。

屌你老母，689果時先屌走咗駕車自由行
又來